其實有幾多人知脂肪肝可以飲咖啡去醫

你唔一定跟足飲4杯, 就算少d都會有效果 最重要係方法正確

無綫英文台有一個BBC的健康節目，很實用。上星期講了三種有實際療效的食物，分別是咖啡、藏紅花與一種源自非洲的超級新興食物苔麩（Teff）。

先說咖啡。根據意大利一項研究，一天喝四杯咖啡可以治癒脂肪肝。研究人員在鏡頭前出示兩個實驗室小鼠的肝臟，一個是健康的，一個是讓小鼠天天吃得肚滿腸肥後長出來的脂肪肝，脂肪肝明顯比健康的肝大了一倍，十分驚人！

然後研究人員又展示一個患了脂肪肝後被灌咖啡的小鼠肝臟，竟與健康的肝臟基本上沒有分別，咖啡把小鼠的脂肪肝治好了！這個試驗沒有說治癒所需要的時日，但每個人的情況不一樣，這是可以理解的，有的人每日在灌咖啡的同時也小心飲食，身體復元的時間自然比較快，反之就拖得很長。

一杯咖啡到底等於多少分量的的咖啡粉？我發現這是個永遠搞不清楚的問題，去國際網站上查，看了半天它開始講水盎司ounces，天曉得一盎司的水等於多少杯水。在歐洲，像意大利這種地方，你問他「即溶咖啡」是自討睥睨，對方要嘛聽不懂，聽不懂對問的人來說是幸運的，聽懂了以後，對方可能會很厭惡地睥你一眼，壓低聲音說我們不賣美國咖啡，言下之意，是你這個沒有文化的東西，你最好馬上消失！

不過，平平兩湯匙咖啡等於咖啡文化中一杓（scoop），這一杓，可能就是所謂一杯的標準分量，但也有很多人的一杯咖啡是兩茶匙，我自己的一杯是用咖啡機做的標準一杓，水的分量隨意。

不過，根據這個意大利實驗，任何形式的咖啡都有效果，即溶咖啡、低咖啡因咖啡同樣有效。

（本欄逢周一至三刊登）

撰文: 嚴浩 導演，暢銷書作家，養生達人 Facebook專頁：嚴浩生活
欄名: 嚴浩 LIKE！

CLS一日4杯咖啡

人人體質都唔同,最重要係聽醫生說話

嘩屌又係嚴浩
之前黑蒜之亂已經害人不淺

呢個我都係做過英文既fact check完先敢po

但咖啡飲多會胃有事。

慣左每早一杯 已經feel到削削地胃
4杯不了

生腎石先定醫返好先？

日日都接近3杯 免左疫

飲多杯水好過 又唔駛錢
水幫到手水解脂肪

嚴浩 可能真係有用嘅 不過都係做多啲運動啦